[和理非全面進場]8月14杯葛人民幣債卷

〔財經頻道／綜合報導〕在岸和離岸人民幣兌美元匯率昨（5）天雙雙跌破7元大關，今日開盤持續走低，中國媒體報導，中國央行為穩定匯率，將發行300億人民幣離岸央票救匯率，消息傳出後，離岸人民幣兌美元匯率由貶轉升。

《澎湃新聞》報導，人行6日早上公告，為了完善香港人民幣債券收益率曲線，人行將於8月14日在香港發行2期人民幣央行票據，總發行量300億人民幣，其中3個月期央行票據為200億人民幣，1年期央行票據100億人民幣。

8月14日發布的離岸央票，是本輪人民幣走弱以來，人行第3次在香港發行的離岸央票，也將是央票第5次在香港發行離岸央票。

消息傳出後，離岸人民幣兌美元匯率11日上午拉升，從開盤的7.0947，來到10點43分的7.0896。

唔好俾中共去令用港紙換錢!!!!!!!!!!!!!!!!!!

推

MPF會自動買，轉計劃

政府幫你買

推 mpf要轉啦

重要野又無人推